<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE articles SYSTEM "type">
<articles>
    <article>
        <bigimageurl>uber_mich_familie</bigimageurl>
        <smallimageurl>uber_mich_familie</smallimageurl>
        <titlenews>Familie</titlenews>
        <shortdescription>Familien schützen und unterstützen.</shortdescription>
        <startingpoint>Die Familien erbringen grosse Leistungen für unser Land und seine Zukunft. Sie vermitteln zentrale Werte und prägen die künftige Gesellschaft. Tragfähige Familien sind entscheidend für das Wohlergehen der Schweiz. \n \nDer Wertewandel in Politik, Gesellschaft und Kultur hat Auswirkungen auf die Familie. Christliche Werte, die das soziale Leben stützen, geraten in Bedrängnis. \n \nKinder sind zum häufigsten Armutsgrund geworden. Es mangelt an familienfreundlichem und bezahlbarem Wohnraum.</startingpoint>
        <principle>Die Familie ist eine verbindliche Lebensgemeinschaft mehrerer Generationen. \n \nDer Staat muss die Leistungen von Familien anerkennen und ihr Selbstbestimmungsrecht respektieren. \n \nDie Ehe zwischen Mann und Frau bildet den Kern der Familie. Sie soll gegenüber anderen Formen des Zusammenlebens privilegiert bleiben und geschützt werden. \n \nDie Vereinbarkeit von Familie und Beruf muss selbstverständlich und Familien-arbeit aufgewertet werden. Generationenübergreifende Leistungen gewinnen an Bedeutung: Grosseltern betreuen Kinder, Erwachsene ihre Eltern. Dieses Engagement ist zu anerkennen.</principle>
        <goal>Familien unterstützen \n \n• Höhere Kinder- und Ausbildungszulagen. \n• Ergänzungsleistungen für Familien mit tiefen Einkommen (Working Poor). \n• Gemeinnützigen Wohnungsbau substantiell fördern. \n• Familienfreundliche Quartiere. \n• Eine niederschwellige Familienberatung und Elternbildung vor Ort. \n• Alimentenbevorschussung einheitlich regeln. \n \n \nDas Wohl der Kinder \n \n• Flexible Arbeitszeitmodelle, mehr Teilzeitstellen und Job-Sharing-Angebote. \n• Betreuungsgutscheine statt Krippensubventionen. \n• Gleichbehandlung aller Betreuungsformen (Eigenbetreuung, Kitas, Tagesmütter etc.). \n \n \nEhe zwischen Mann und Frau schützen \n \n• Privilegien der Ehe beibehalten, d.h. weder aufheben, noch abwerten, noch auf andere Verbindungen ausdehnen. \n• Ehestrafe bei den Steuern, in der AHV und bei anderen Sozialversicherungen abschaffen. \n• Familiensplitting einführen. \n \n \nFamilienarbeit aufwerten \n \n• Einen grosszügigen und flexibel beziehbaren Elternurlaub ermöglichen (inkl. mindestens zwei Wochen Vaterschaftsurlaub).</goal>
    </article>
</articles>