<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE articles SYSTEM "type">
<articles>
    <article>
        <bigimageurl>uber_mich_familie</bigimageurl>
        <smallimageurl>uber_mich_familie</smallimageurl>
        <titlenews>Familie</titlenews>
        <shortdescription>Familien schützen und unterstützen.</shortdescription>
        <startingpoint>Die Familien erbringen grosse Leistungen für unser Land und seine Zukunft. Sie vermitteln zentrale Werte und prägen die künftige Gesellschaft. Tragfähige Familien sind entscheidend für das Wohlergehen der Schweiz. \n \nDer Wertewandel in Politik, Gesellschaft und Kultur hat Auswirkungen auf die Familie. Christliche Werte, die das soziale Leben stützen, geraten in Bedrängnis. \n \nKinder sind zum häufigsten Armutsgrund geworden. Es mangelt an familienfreundlichem und bezahlbarem Wohnraum.</startingpoint>
        <principle>Die Familie ist eine verbindliche Lebensgemeinschaft mehrerer Generationen. \n \nDer Staat muss die Leistungen von Familien anerkennen und ihr Selbstbestimmungsrecht respektieren. \n \nDie Ehe zwischen Mann und Frau bildet den Kern der Familie. Sie soll gegenüber anderen Formen des Zusammenlebens privilegiert bleiben und geschützt werden. \n \nDie Vereinbarkeit von Familie und Beruf muss selbstverständlich und Familien-arbeit aufgewertet werden. Generationenübergreifende Leistungen gewinnen an Bedeutung: Grosseltern betreuen Kinder, Erwachsene ihre Eltern. Dieses Engagement ist zu anerkennen.</principle>
        <goal>Familien unterstützen \n \n• Höhere Kinder- und Ausbildungszulagen. \n• Ergänzungsleistungen für Familien mit tiefen Einkommen (Working Poor). \n• Gemeinnützigen Wohnungsbau substantiell fördern. \n• Familienfreundliche Quartiere. \n• Eine niederschwellige Familienberatung und Elternbildung vor Ort. \n• Alimentenbevorschussung einheitlich regeln. \n \n \nDas Wohl der Kinder \n \n• Flexible Arbeitszeitmodelle, mehr Teilzeitstellen und Job-Sharing-Angebote. \n• Betreuungsgutscheine statt Krippensubventionen. \n• Gleichbehandlung aller Betreuungsformen (Eigenbetreuung, Kitas, Tagesmütter etc.). \n \n \nEhe zwischen Mann und Frau schützen \n \n• Privilegien der Ehe beibehalten, d.h. weder aufheben, noch abwerten, noch auf andere Verbindungen ausdehnen. \n• Ehestrafe bei den Steuern, in der AHV und bei anderen Sozialversicherungen abschaffen. \n• Familiensplitting einführen. \n \n \nFamilienarbeit aufwerten \n \n• Einen grosszügigen und flexibel beziehbaren Elternurlaub ermöglichen (inkl. mindestens zwei Wochen Vaterschaftsurlaub).</goal>
    </article>
    <article>
        <bigimageurl>uber_mich_schule</bigimageurl>
        <smallimageurl>uber_mich_schule</smallimageurl>
        <titlenews>Familie</titlenews>
        <shortdescription>Bildung von Kopf, Herz und Hand.</shortdescription>
        <startingpoint>ildung ist grundlegend für eine demokratische, solidarische und leistungsfähige Gesellschaft. \n \nWeil die Volksschule immer mehr Integrations- und Erziehungsaufgaben übernehmen muss, droht ihr die Überlastung, und der Lehrberuf verliert an Attraktivität. \n \nBei den Schulreformen ist das Tempo zu hoch. Oft fehlen die zur Umsetzung notwendigen Ressourcen. \n \nIn Wissenschaft und Forschung ergeben sich stets neue Chancen, aber auch neue Risiken, die es sorgfältig gegeneinander abzuwägen gilt (z.B. in der Gen- und Nanotechnologie).</startingpoint>
        <principle>Die Qualität der Schule steht und fällt mit guten, motivierten Lehrkräften. Sie müssen mehr Zeit für den Unterricht und die Kinder haben. \n \nChristliche Werte und Traditionen haben in der Schule ihren Platz. \n \nChancengerechtigkeit: Jedes Kind soll sein Potential möglichst gut ausschöpfen können. Für Kinder aus bildungsfernen Familien muss die Förderung früh einsetzen. \n \nSchulreformen dürfen nur nach einer realistischen Abschätzung von Auswirkungen und Kostenfolgen sowie unter Mitwirkung der Lehrkräfte entwickelt und umgesetzt werden. \n \nDas duale Bildungssystem soll erhalten und gestärkt werden. Die berufliche Grund- und Weiterbildung ist auf allen Stufen zu fördern und die Attraktivität der Berufslehren zu erhöhen.</principle>
        <goal>Eine Schule mit Klasse \n \n• Übersichtliche Klassen schaffen, die eine individuelle Förderung zulassen. \n• In der Primarschule nur ein bis zwei Lehrpersonen statt viele und wechselnde Lehrkräfte. \n• Lehrerinnen und Lehrer durch attraktive Arbeitsbedingungen und administrative Entlastung stärken. \n• Elternrechte und Elternpflichten ins Gleichgewicht bringen. \n• Konstruktive Zusammenarbeit zwischen Eltern und Schule fördern. \n• Weniger Lektionen vom Kindergarten bis zur zweiten Klasse, dafür mehr Zeit fürs Lernen im informellen Kontext (im Familienalltag, von anderen Kindern, der Mitwelt etc.). \n• Weiter zwei Fremdsprachen unterrichten (davon mindestens eine Landessprache), jedoch bei schwachen Schülerinnen und Schülern unkompliziert entlasten. \n• Austauschprogramme zwischen den Landesteilen fördern. \n• Einschulungs- und Kleinklassen als Möglichkeit beibehalten. \n• Integration in die Regelklasse ist nicht in jedem Fall besser. \n• Ausbildung und Berufserfahrung der Lehrerinnen und Lehrer interkantonal anerkennen. \n• Mitsprache der kantonalen Parlamente bei wichtigen Entscheiden der EDK gewährleisten. \n \n \nDuales Bildungssystem stärken\n  \n• Berufsbildung nicht weiter akademisieren. \n• Durchlässigkeit und Zugang zu Weiterbildungen fördern.</goal>
    </article>
    <article>
        <bigimageurl>uber_mich_integration</bigimageurl>
        <smallimageurl>uber_mich_integration</smallimageurl>
        <titlenews>Migration</titlenews>
        <shortdescription>Verfolgten Schutz gewähren. Integration fördern und fordern.</shortdescription>
        <startingpoint>Die Schweiz hat sich in den letzten 100 Jahren von einem Auswanderungs- zu einem Einwanderungsland gewandelt. Die grosse Mehrheit der ausländischen Wohnbevölkerung hat sich längst integriert oder ist hier geboren worden. Dennoch stösst ihre Einbürgerung zuweilen auf Widerstand. \n \nAusländische Arbeitskräfte sind der Wirtschaft willkommen, ein Teil der Bevölkerung lehnt sie jedoch ab, besonders wenn sie aus anderen Kulturen stammen. \n \nFür politische Flüchtlinge besteht grundsätzlich Aufnahmebereitschaft, Wirtschaftsflüchtlinge stossen hingegen auf Ablehnung. Das Dilemma wird verschärft durch die oft langwierigen Asylverfahren. Dass die Probleme politisch ausgeschlachtet und bewirtschaftet werden, macht die Sache nicht besser.</startingpoint>
        <principle>Die Würde jedes Menschen ist unantastbar. Dieser Grundsatz, der auf unserer christlichen Werthaltung basiert, gilt für alle Menschen, unabhängig von Aufenthaltsstatus und Herkunft. \n \nMigrationspolitik beginnt bei der Entwicklungszusammenarbeit: Eine gerechtere Welt und eine wirksame Armutsbekämpfung helfen Migration zu vermeiden. \n \nWer ein Asylgesuch stellt, hat Anspruch auf ein korrektes und rasches Verfahren. Wenn keine Asylgründe bestehen, muss die Ausreise rasch und kontrolliert erfolgen, allenfalls wird eine Rückkehrhilfe gewährt. Verfolgte hingegen sollen bei uns Schutz finden. Das gilt ganz besonders für Christen, die in ihrer Heimat durch Staat und Gesellschaft Repressionen aller Art ausgesetzt sind. \n \nDie rasche und gute Integration von Ausländerinnen und Ausländern mit Aufenthaltsrecht liegt im beidseitigen Interesse. Sie erfordert Offenheit und bewusste Schritte von allen Beteiligten.</principle>
        <goal>Ausländerinnen und Ausländer integrieren \n \n• Integration von Ausländerinnen und Ausländern mit Aufenthaltsrecht fördern und fordern. \n• Gute Kenntnisse einer lokalen Landessprache und Einhaltung der verfassungsmässigen Rechte (Religionsfreiheit, Gleichberechtigung usw.) sind zwingend für die Aufenthaltsbewilligung. \n• Faire und einheitliche Einbürgerungen. Wer integriert ist und die Sprache genügend beherrscht, soll auf sein Begehren hin unkompliziert eingebürgert werden. Das macht ein \n• Ausländerstimm- und -wahlrecht überflüssig. \n• Frühförderung für fremdsprachige Kinder. \n• Erleichterte Einbürgerung für die 2. und 3. Generation. \n \n \nAsylsuchende menschlich behandeln \n \n• Raschere Asylverfahren. Abschluss des Verfahrens in der Regel innerhalb eines halben Jahres. \n• Der Rechtsschutz muss gewährleistet sein. \n• Private Initiativen anerkennen: Wer sein Haus für die Aufnahme von Asylbewerbern öffnen will, soll dies unter klar geregelten Bedingungen tun können. \n• Rückübernahmeabkommen mit den Heimatländern der Asylsuchenden. \n• Faire Aufteilung der Erstgesuche auf alle Dublin-Staaten. \n• Aufnahme von jährlich mindestens 500 Flüchtlingen ausserhalb des normalen Asylverfahrens (Kontingentsflüchtlinge). \n• Menschliche Entscheidungen in Härtefällen. \n• Aufenthaltsbewilligungen für langjährige Sans Papiers. \n• Besonders wenn Kinder und Jugendliche in Ausbildung mitbetroffen sind, muss grosszügig gehandelt werden.</goal>
    </article>
    <article>
        <bigimageurl>uber_mich_wirtschaft</bigimageurl>
        <smallimageurl>uber_mich_wirtschaft</smallimageurl>
        <titlenews>Wirtschaft</titlenews>
        <shortdescription>Gemeinwohl statt Gewinnmaximierung.</shortdescription>
        <startingpoint>Wirtschaft ohne Ethik gerät auf Abwege. Das hat sich exemplarisch beim Finanzplatz gezeigt. \n \nObwohl die meisten Ressourcen endlich sind, wird quantitatives Wachstum noch immer allem anderen übergeordnet. Die Wende von einer Wachstumsökonomie, die auf billiger Energie und billigen Rohstoffen fusst, zu echter Nachhaltigkeit wird immer dringender. \n \nDie Globalisierung ist Chance und Herausforderung zugleich. Das gilt auch für den Strukturwandel von der Industrie- zur Dienstleistungsgesellschaft. \n \nDie Instabilität des internationalen Finanzsystems gefährdet die Realwirtschaft. \nVom reichlich vorhandenen Geld wird ein grosser Teil in Finanzinstrumenten angelegt. \nDer Beitrag zum Gemeinwohl in Form von Investitionen, Konsum, Arbeitsplätzen und Steuern bleibt dabei relativ gering.</startingpoint>
        <principle>Die EVP fordert eine Umkehr von der rein gewinnorientierten zu einer ethischen Marktwirtschaft, welche das Gemeinwohl über die kurzfristige Gewinnmaximierung stellt. Wir streben ein qualitatives Wachstum an, das in jeder Hinsicht nachhaltig ist. \n \nEin flexibler Arbeitsmarkt und eine verlässliche Sozialpartnerschaft sind entscheidend. \nZiel ist die Vollbeschäftigung bei fairen Löhnen, die sich in einer vernünftigen Bandbreite bewegen. Arbeitsplätze für Menschen mit verminderter Leistungsfähigkeit müssen gefördert werden. \n \nWir tragen Sorge zu den KMU, zur Wettbewerbsfähigkeit und zu einem funktionierenden Wettbewerb. Eigeninitiative und Eigenverantwortung müssen gestärkt und die Bürokratie reduziert werden.</principle>
        <goal>Gute Rahmenbedingungen \n \n• Bilateralen Weg weiterführen und dazu mit der EU eine Einwanderungsregelung aushandeln, welche negative Auswirkungen auf den Wohn- und Arbeitsmarkt möglichst vermeidet. \n• Freihandelsabkommen nur mit Klauseln bezüglich sozialen, ökologischen und menschenrechtlichen Standards abschliessen. \n \n \nEine faire, nachhaltige und dem Menschen dienende Wirtschaft \n \n• Öffentliche Aufträge an Firmen vergeben, die Ausbildungsplätze anbieten, sich in der Integration Beeinträchtigter engagieren oder sich zur Einhaltung ökologischer und sozialer Grundsätze verpflichtet haben. \n• Nacht- und Sonntagsarbeit auf ein Minimum beschränken. Arbeit auf Abruf begrenzen, Aushilfen sozial absichern \n• Allgemein verbindliche Gesamtarbeitsverträge fördern. \n• Jede Form von Lohndumping durch wirksame Kontrollen bekämpfen. \n• Wettbewerbsrecht konsequent durchsetzen. \n• Liberalisierungen nur wenn ein echter Wettbewerb möglich ist und der Service public sowie die öffentlichen Interessen gewahrt bleiben. Kapitalintensive Netzinfrastrukturen verbleiben zwingend im Besitz der öffentlichen Hand, Dienstleistungen auf diesem Netz können liberalisiert werden. \n \n \nEinen soliden Finanzplatz \n \n• Kein Schutz für unversteuerte Gelder. Automatischen Informationsaustausch mit den EU- und allenfalls weiteren OECD-Staaten einführen. Gleichzeitig eine Lösung für bestehende Schwarzgelder aushandeln. \n• Finanzsystem entschleunigen und stabilisieren, z.B. mit höheren Eigenmittelforderungen oder einer Transaktionssteuer. Entsprechende Initiativen international unterstützen.</goal>
    </article>
    <article>
        <bigimageurl>uber_mich_staatsfinanzen</bigimageurl>
        <smallimageurl>uber_mich_staatsfinanzen</smallimageurl>
        <titlenews>Staatsfinanzen</titlenews>
        <shortdescription>Gerechte Steuern und solide Staatsfinanzen.</shortdescription>
        <startingpoint>Gesunde Staatsfinanzen sind entscheidend für das Gemeinwohl, Verschuldung führt in die Unfreiheit. Die Schweiz ist in der glücklichen Lage, vergleichsweise wenig verschuldet zu sein. \n \nEin breiter Mittelstand ist von zentraler Bedeutung. Dessen verfügbares Einkommen gerät aber wegen Steuern, Abgaben und Sozialversicherungen unter Druck. \n \nDer Steuerwettbewerb und der Kampf um die Steuereinnahmen nehmen international und national zu. \nDie hohe Anspruchshaltung verschiedener Interessengruppen an den Staat steht im Konflikt mit den beschränkten Mitteln der öffentlichen Hand.</startingpoint>
        <principle>Für die EVP darf sich die Schere zwischen Reich und Arm nicht weiter öffnen. Eine entsprechende Steuer- und Sozialpolitik stärkt den Mittelstand. \n \nNur ein ausgeglichener Staatshaushalt (gemittelt über die Konjunkturzyklen) ist nachhaltig. Die Schuldenbremse muss beibehalten und die Verschuldung reduziert werden. \n \nDer Steuerwettbewerb ist auf ein vernünftiges Mass zu begrenzen. Wir machen das „Race to the bottom“ um den tiefsten Steuersatz nicht länger mit. Steuern müssen gerecht sein und von allen bezahlt werden. Schlupflöcher sind zu stopfen. \n \nBund und Kantone dürfen keine Lasten auf die unteren politischen Ebenen verschieben ohne entsprechenden Ausgleich.</principle>
        <goal>Solide Bundesfinanzen \n \n• Staatsquote auf heutigem Niveau stabilisieren. Eine regelmässige Aufgabenüberprüfung ist nötig. \n• Anstelle der kantonalen eine eidgenössische Erbschafts- und Schenkungssteuer zugunsten der AHV und der Kantone einführen. \n• Direkte Bundessteuer inkl. Progression erhalten. \n• Kosten in den grössten Wachstumsbereichen unter Kontrolle bringen. Mehr Effizienz, Kostenbewusstsein und ein wirksames Controlling in der Verwaltung (insbesondere bei IT-Projekten), Einschränkung des Beratungsaufwandes. \n• Kein Verkauf des Tafelsilbers. Anteile an bundesnahen Unternehmen in einen Fonds einbringen, dessen Erträge z.B. für Forschung und Bildung, die weltweite Armutsbekämpfung oder für den Schuldenabbau verwendet werden. \n \n \nGerechte Steuern \n \n• Steuerwettbewerb zwischen den Kantonen durch einen weitergehenden Ausgleich einschränken. \n• Unversteuerte Gelder nicht länger schützen. Unterscheidung zwischen Steuerhinterziehung und -betrug auch im Inland aufheben. \n• Steuersätze von Unternehmen und Holdinggesellschaften angleichen. Steuerstreit mit der EU lösen, ohne natürliche Personen stärker zu belasten. \n• Eigenmietwert abschaffen und gleichzeitig Abzüge für Hypothekarzinsen und Unterhalt streichen. \n• Steuerkontrollen verschärfen sowie Schattenwirtschaft, Schwarzarbeit und Steuerhinterziehung bekämpfen.</goal>
    </article>
    <article>
        <bigimageurl>uber_mich_verkehr</bigimageurl>
        <smallimageurl>uber_mich_verkehr</smallimageurl>
        <titlenews>Verkehr</titlenews>
        <shortdescription>Weniger Verkehr, mehr Kostenwahrheit.</shortdescription>
        <startingpoint>Ein gut funktionierendes Verkehrssystem ist für eine vernetzte Volkswirtschaft wie die Schweiz unerlässlich. Die Bedeutung der Mobilität spiegelt sich in den Kosten und im Energieverbrauch wider. \n \nAn erster Stelle der verkehrsbedingten Umweltschäden ist der weltweite Klimawandel zu nennen. Aber auch Lärm-, Russ- und andere Schadstoff-Immissionen des motorisierten Individualverkehrs und in geringerem Ausmass auch des öffentlichen Verkehrs (öV) belasten Mensch und Umwelt. \n \nDie Kapazität des Verkehrsnetzes kann nicht beliebig ausgebaut werden, zumal sich mit jedem Ausbau auch die Nachfrage erhöht. Verstopfte Strassen und volle Züge sind nicht zuletzt eine Folge der zu billigen Mobilität.</startingpoint>
        <principle>ebensqualität für alle bedingt den Erhalt der Schöpfung und naturnaher Lebensräume. Mobilität ja, aber mit Mass. \n \nWo immer möglich, muss Kostenwahrheit gelten unter Einbezug der externen Kosten wie Gesundheitsschäden, Unfallfolgekosten, Ressourcenverbrauch, Lärm-, Schadstoff- oder CO2-Emissionen. Das gilt für Privat- und Güterverkehr, um unsinnige Fahrten zu vermeiden. \n \nDer öffentliche Verkehr ermöglicht Mobilität bei geringerer Umweltbelastung und grösserer Energieeffizienz. Er geniesst deshalb Priorität. Beim Ausbau ist eine strategische Gesamtschau dringend. Die beschlossenen öV-Projekte sind heute zu sehr regionalpolitisch begründet. \n \nBevor das Verkehrsnetz ausgebaut wird, müssen Betrieb und Unterhalt der bestehenden Infrastruktur finanziert sein. Bei Neubauprojekten ist Transparenz bezüglich der Folgekosten zu schaffen.</principle>
        <goal>Verkehr sinnvoll steuern \n \n• Langsamverkehr, Carsharing und autoarme Siedlungsformen fördern: durch eine optimale Anbindung ans öV-Netz und Kostenwahrheit beim motorisierten Individualverkehr. \n• Neue Arbeitsmodelle fördern (z.B. Home Office). Pendlerverkehr durch sinnvolle Massnahmen reduzieren. \n• Konsequente Umsetzung von Alpeninitiative und Verlagerungspolitik, z.B. durch eine Alpentransitbörse. LSVA aufs Maximum anheben. \n \n \nSichere Strassen \n \n• Langsamverkehr fördern. Durchgängige, sichere Velowege bauen. \n• Luftreinhalteverordnung einhalten durch Tempolimiten, Anreize für saubere Fahrzeuge oder für den Verzicht aufs Auto etc. \n• Raserei sowie Alkohol und andere Drogen am Steuer konsequent ahnden. \n \n \nKonkurrenzfähiger öV \n \n• Bahnausbauprojekte in den Agglomerationen rasch realisieren. \n• Attraktive Bahnverbindungen in europäische Zentren als Alternative zu Kurz- und Mittelstreckenflügen. \n• Verbindliche Normen und tarifliche Anreize für leisere Güterzüge. Laute Güterwagen ab 2020 nicht mehr zulassen. \n \n \nUmweltfreundlicher Luftverkehr \n \n• Kerosin und CO2 auf internationaler Ebene besteuern. \n• Landegebühren für lärmige Flugzeuge erhöhen. \n• Flugbewegungen beschränken und Nachtflugverbot einhalten.</goal>
    </article>
    <article>
        <bigimageurl>uber_mich_bildungswesen</bigimageurl>
        <smallimageurl>uber_mich_bildungswesen</smallimageurl>
        <titlenews>Energie und Klima</titlenews>
        <shortdescription>Klima schützen und Energiewende schaffen.</shortdescription>
        <startingpoint>Unsere Wirtschaft und unser Wohlstand hängen in hohem Mass von reichlich vorhandener und günstiger Energie ab. Doch die fossilen Energieträger sowie Uran sind begrenzt und belasten die Umwelt stark. \n \nDer Klimaschutz ist dringend, es werden jedoch zu wenig Fortschritte erzielt. Die Folgen der Klimaerwärmung treffen früher und heftiger ein als erwartet. \n \nDie Energiewende ist eine grosse Herausforderung, insbesondere was die Speicherung der Energie anbelangt. Bei den erneuerbaren Energien sind wir gegenüber dem Ausland ins Hintertreffen geraten. \n \nBei allen nicht erneuerbaren Energieträgern sind wir vom Ausland abhängig. Da es sich oft um politisch instabile Regionen handelt, tragen wir ein hohes Versorgungsrisiko.</startingpoint>
        <principle>Der Klimaschutz hat oberste Priorität. Die Schweiz muss entschieden dafür einstehen, dass sich die Erde nicht um mehr als 2°C erwärmt. So können wir die Schöpfung für die kommenden Generationen erhalten. \n \nDie Klimaziele sind zu verschärfen und international zu koordinieren. Werden die Teilziele nicht erreicht, müssen die Lenkungsabgaben unverzüglich angepasst werden. \n \nErneuerbare Energien sind im Überfluss vorhanden, die Herausforderung liegt in der Speicherung. Hier müssen unsere Bemühungen einsetzen. Parallel dazu wollen wir Energie sparen (Suffizienz), Energie wirkungsvoller einsetzen (Effizienz) und den Umstieg auf erneuerbare Energien fördern (Substitution). \n \nFür die Energiewende steht nicht eine einzelne Technologie im Vordergrund, sondern eine ganze Palette an erneuerbaren Energien. Forschung und Investitionen in die erneuerbare Produktion, in die Speicherung, ins Übertragungsnetz und in intelligente Netze müssen sich optimal ergänzen.</principle>
        <goal>Klima schützen \n \n• Griffige und wirksame internationale Klimaschutzmassnahmen (z.B. ein Nachfolgeprotokoll von Kyoto). \n• CO2-Abgabe auch auf Treibstoffen (einschliesslich Flugbenzin), CO2-Abgabe auf Brennstoffen erhöhen. \n• Schwellenländer bei der Vermeidung klimaschädlicher Gase unterstützen, ohne sie ihrer Entwicklungschancen zu berauben. \n• Folgen der Klimaerwärmung in den am meisten betroffenen Ländern lindern helfen. \n• Agrotreibstoffe verbieten, wenn sie mit der Nahrungsmittelproduktion konkurrieren oder den Regenwald verdrängen. \n \n \nEnergie sparen \n \n• Lenkungsabgaben auf nicht erneuerbaren Energieträgern (ökologische Steuerreform). \n• Verbrauchsvorschriften schrittweise verschärfen für Elektrogeräte, Motoren und Fahrzeuge. Schwere Autos bei der Energieetikette nicht länger bevorzugen. \n• Erneuerungsrate bei Gebäuden steigern. Mietrechtliche Anreize, damit auch Mietwohnungen saniert werden. \n• Mindeststandards für neue Gebäude. Sinnvolle Labels ohne Komfortlüftung schaffen. \n• Stromtarife anpassen, sodass Stromsparen belohnt wird. Entkoppelung von Gewinn und verkaufter Strommenge bei den Elektrizitätswerken. \n• Beleuchtung gesamthaft reduzieren. Für die Aussenbeleuchtung nur effiziente Leuchtmittel verwenden. \n \n \nErneuerbare Energien fördern \n \n• Vielversprechende Speichermethoden erforschen und fördern. \n• Investitionshilfen für erneuerbare Energien befristen, nach einer Übergangszeit Produktion zu Marktpreisen (KEV als Übergangsmodell). \n \n \nAtomausstieg \n \n• Keine neuen Kernkraftwerke, bestehende nach spätestens 50 Betriebsjahren stilllegen. Zum Konzept der befristeten Betriebsbewilligungen zurückkehren. \n• Volle Übernahme der Entsorgungs- und Stilllegungskosten durch die Betreiber. \n• Ein Endlager für die bis zu diesem Zeitpunkt entstandenen Abfälle realisieren.</goal>
    </article>
    <article>
        <bigimageurl>uber_mich_setzte_ich</bigimageurl>
        <smallimageurl>uber_mich_setzte_ich</smallimageurl>
        <titlenews>Dafür setze ich mich ein</titlenews>
        <startingpoint>• bessere Bildung \n• bessere Bedingungen für kleine und mittlere Unternehmen \n• Integrationsförderung \n• schonenden Umgang mit Energieressourcen \n• effektives Gesundheitswesen: Stärkung der Eigenverantwortung \n• Werte in der Wirtschaft, die über reine Gewinnmaximierung hinausgehen \n• Investitionen in berufliche Perspektiven für Jugendliche, in die Gewaltprävention, in den Umweltschutz und in die Bildung \n• Sozialpolitik, die allen Menschen Perspektiven eröffnet und gezielte Unterstützung für Benachteiligte bietet \n• Hilfe zur Selbsthilfe, um den Weg in eine möglichst grosse Selbstständigkeit und Unabhängigkeit vom Staat zu finden</startingpoint>
    </article>
    <article>
        <bigimageurl>uber_mich_schulpfleger</bigimageurl>
        <smallimageurl>uber_mich_schulpfleger</smallimageurl>
        <titlenews>Als Schulpfleger</titlenews>
        <startingpoint>Blerim Bunjaku wurde am 18.05.2014 mit über 4’565 Stimmen in die Kreisschulpflege Seen-Mattenbach gewählt. Hierbei ist er für die Aussenwachten und somit für folgende Schulhäuser zuständig. \n \n-	Schulhaus Sennhof \n-	Schulhaus Weierweid \n-	Schulhaus Iberg Dorf \n-	Schulhaus Eidberg \n-	Kindergarten Weierhöhe.</startingpoint>
    </article>
    <article>
        <bigimageurl>uber_mich_geschaftsfuhrer</bigimageurl>
        <smallimageurl>uber_mich_geschaftsfuhrer</smallimageurl>
        <titlenews>ls Geschäftsführer</titlenews>
        <startingpoint>Heute führt er erfolgreich das Unternehmen Enyx Web &amp; Mobile GmbH mit Sitz in Winterthur. Namhafte Kunden wie das Bundesamt für Gesundheit, Postfinance und andere grosse Unternehmen vertrauen auf die Kompetenz und Erfahrung.</startingpoint>
    </article>
    <article>
        <bigimageurl>uber_mich_familie_2</bigimageurl>
        <smallimageurl>uber_mich_familie_2</smallimageurl>
        <titlenews>Als Familie</titlenews>
        <startingpoint>Blerim Bunjaku heiratete am 11.11.2001 Valentina Bunjaku, heute haben sie zwei Töchter Erola 2004 und Erona 2008. Valentina ist gelernte Hebamme und hilft heute im Unternehmen mit. Erola besucht die fünfte Klasse und Erona die erste Klasse.</startingpoint>
    </article>
    <article>
        <bigimageurl>uber_mich_kind</bigimageurl>
        <smallimageurl>uber_mich_kind</smallimageurl>
        <titlenews>Als Kind</titlenews>
        <startingpoint>Blerim Bunjaku wurde 1978 als ältestes von drei Kindern in Kamenica/Dardane (Kosovo) geboren. Bereits mit 6 Monaten bzw. 1979 kam er mit den Eltern in die Schweiz. \nSeine Kindheit verbrachte er in Kilchberg bei Zürich wo er auch den Kindergarten und die Schule besuchte und seit 1992 lebt und arbeitetet er in Winterthur.</startingpoint>
    </article>
</articles>